Group - 3_13
Tiles Industry Database Project
Queries (Select Queries)
_______________________________________
Utpal Busa - 202101193
Fenil Vaghasiya - 202101215
Krushang Bhoraniya - 202101175





Q1]  What is the average price of tiles in a particular region or country ?

Ans :  select city, avg(prod_rate) as avg_prod_price
 from branch natural join product natural join order_detail
 group by city;


Q2]  Which tile category have the highest selling in a given time period
     from 2022-01-01 to 2022-04-30 ?

Ans :  select prod_id, prod_name, category, sum(prod_qty) as total_selling
 from product natural join order_detail natural join order_table
 where ord_date >= '2022-01-01' and ord_date <= '2022-04-30'
 group by prod_id
 order by total_selling desc limit 1;


Q3]  What type of tiles is the least popular among customers ?

Ans :  select category, sum(prod_qty) as total_selling
 from product natural join order_detail natural join order_table
 group by category
 order by total_selling asc limit 1;

 
Q4]  Which top 5 tile category are currently trending in the market ?

Ans :  select category, sum(prod_qty) as total_selling
 from product natural join order_detail natural join order_table
 where ord_date >= '2022-04-01'
 group by category
 order by total_selling desc limit 5;


Q5]  Which regions have the highest demand for Floor Tiles?

Ans :  select city, pincode, state, country, sum(prod_qty) as total_selling
 from customer natural join order_table natural join order_detail
 natural join product
 where category = 'Floor Tiles'
 group by city, pincode, state, country
 order by total_selling desc limit 1;


Q6]  Which tile are most popular for kitchen use ?

Ans :  select prod_id, prod_name, category, sum(prod_qty) as total_selling
 from order_table natural join order_detail natural join product
 where purpose = 'Kitchen tile purchase'
 group by prod_id, prod_name, category
 order by total_selling desc limit 1;


Q7]  What are the most common sizes of tiles used in commercial
     flooring applications ?

Ans :  select prod_id, prod_name, category, size, sum(prod_qty) as total_selling
 from order_detail natural join product
 where category = 'Floor Tile'
 group by prod_id, prod_name, category, size
 order by total_selling desc;


Q8]  Which 5 tiles are most profitable ?

Ans :  select prod_id, prod_name, category, size, (avg(prod_rate) - saleprice)
       as profit_per_tile
 from order_detail natural join product
 group by prod_id, prod_name, category, size, saleprice
 having (avg(prod_rate) > saleprice)
 order by profit_per_tile desc limit 5;


Q9]  Which 3 Raw_Materials are commonly used ?

Ans :  select rm_name, count(prod_id) as total_prod_made_by
 from Used_Raw_Material natural join Raw_Material
 group by rm_name
 order by count(prod_id) desc limit 3;


Q10]  How much Raw_Materials are purchased in last 3 month of year
      2022 ?

Ans :  select rm_name, sum(rm_qty) as total_rm_qty
 from raw_mat_bill natural join purchase_detail natural join raw_material
 where rm_bill_date >= '2022-10-01'
 group by rm_name;


Q11]  From which supplier we purchase the maximum quantity of
      Raw_Material and which Raw_Material ?

Ans :  select sup_no, sup_name, rm_name, sum(rm_qty) as total_rm_qty
 from supplier natural join raw_mat_bill natural join purchase_detail
          natural join raw_material
 group by sup_no, rm_name
 order by total_rm_qty desc limit 1;


Q12]  Write a query to find the total profit of each branch, including 
      the branch name and city.

Ans :  select branch_no, branch_name, city,
 sum(prod_rate*prod_qty - saleprice*prod_qty) as profit_per_branch
 from order_table natural join order_detail natural join product 
 natural join branch
 group by branch_no, branch_name, city
 order by profit_per_branch desc;


Q13]  List all employees who have a salary greater than the average
      salary of their department.

Ans :  select e.emp_id, e.emp_name, e.salary, ed.avg_dep_salary,
 ed.dep_name, ed.branch_no
 from employee as e natural join 
 (select dep_no, dep_name, branch_no, avg(salary) as avg_dep_salary 
 from employee natural join department
 group by dep_no, dep_name, branch_no) as ed 
 where e.salary > ed.avg_dep_salary


Q14]  Retrieve the branch_name and total number of employees working
      In each branch and total employee cost of each branch.

Ans :  select b.branch_no, b.branch_name, count(e.emp_id) as total_employee,
 sum(e.salary) as total_employee_cost
 from employee as e join department as d on e.dep_no=d.dep_no join
 branch as b on d.branch_no=b.branch_no
 group by b.branch_no


Q15]  How much stock of each Raw_Material currently present in each
      branch ? and also retrieve the id and name of Raw_Material

Ans :  select bs.branch_no, bs.branch_name, rm.rm_id,
 rm.rm_name, bs.total_rm_stock
 from (select branch_no, branch_name, rm_stc_id, sum(rm_stc_qty)
 as total_rm_stock
 from branch natural join raw_mat_stock natural join raw_material
 group by branch_no, rm_stc_id) as bs
 join raw_material as rm on bs.rm_stc_id=rm.rm_id
 order by bs.branch_no asc


Q16]  For all customers retrieve the total amount(payment) that we get in
      last year.

Ans :  select cus_no, cus_name, sum(prod_rate*prod_qty) total_payment
 from customer natural join order_table natural join order_detail
 where ord_date >= '2022-01-01' and ord_date <= '2022-12-31'
 group by cus_no
 order by total_payment desc;


Q17]  For each category how many products are currently available ?

Ans :  select category, count(prod_stc_id) as total_avai_type,
 sum(prod_stc_qty) as total_avai_qty
 from product p join prod_stock ps on p.prod_id=ps.prod_stc_id
 group by category
 order by total_avai_qty desc;


Q18]  In last year which top 10 days we have maximum selling ?

Ans :  select bill_date, sum(prod_qty*prod_rate) as total_one_day_selling
 from order_bill natural join order_table natural join order_detail
 group by bill_date
 order by total_one_day_selling desc limit 10;


Q19]  Retrieve top 5 the city in which we have maximum customers.
 
Ans :  select city, count(cus_no) as total_cus
 from customer
 group by city
 order by total_cus desc limit 5;


Q20]  For each department in each brach find the employee who have
      Maximum salary ?
Ans :  select distinct e.emp_id, e.emp_name, e.salary, e.dep_no
 from employee as e join
 (select dep_no, max(salary) as dep_max_salary
 from employee natural join department
 group by dep_no) as dms on e.dep_no=dms.dep_no
 where e.salary=dms.dep_max_salary
 order by dep_no asc;